蘋論：出賣香港的林鄭月娥 - 盧峯

蘋論：出賣香港的林鄭月娥 - 盧峯

有的評論人稱呼林鄭月娥為「市長」，說她的表現不像特區行政長官而像內地大城市的市長，緊跟中央的程度沒有分別。可聽她近幾天如何為「送中惡法」辯護，如何為中聯辦干預香港立法程序護航，倒覺得她更像內地的市委書記，不但一派高高在上無視人民的模樣，還滿嘴都是黨八股，並願意為黨說盡謊話假話。

先看她如何解釋為何繞過確當的立法程序包括法案審議委員會，直接把法案提交立法會大會通過的做法。林鄭說，由於立法會面對困局，所以特區政府必須採取行動直接提交大會。她還說政府自4月初提交法案後一直未停過解說工作，未來兩個月還會繼續解釋及游說。可惜，這番話要不是混淆視聽之言就是徹頭徹尾的謊話。

無視國際社會角色

首先，立法會在審議「送中惡法」時僵持不下沒有進展是因為政府在絲毫沒有因應市民、商界的恐懼而作更充份的諮詢及討論，反而一意孤行要在7月休會前通過。為了頂住政府的橫蠻，泛民主派議員只好拼盡全力拉布及拖延，希望爭取更多時間讓市民了解修例的影響及表達意見。換言之，立法會的困局完全是林鄭及特區政府一手造成，甚至是她們故意設的陷阱。現在林鄭反過來把責任推在立法會及泛民主派議員身上，還說為了突破「困局」而不守規則。這不但是賊喊捉賊，更是偷完再偷，毫無廉恥。

對於議員及市民批評中聯辦主任王志民高調介入立法爭議，召開形同國內的統一思想大會的活動要求建制派「歸隊」支持政府，林鄭的回應更是一派黨官或外交部發言人的口徑。她說，事件近期發生變化，有外國政府和外部勢力介入，藉修例破壞影響中央特區關係，肆意抨擊內地司法和人權制度，令事件從特區內部事務變成一國兩制和《基本法》憲制層面的事，中聯辦等中央機構自然有權發言。

林鄭這番為中聯辦保駕護航的解釋不但強詞奪理，更完全無視香港的特殊位置。不管在《中英聯合聲明》或《基本法》，香港作為國際金融、貿易、航運中心的地位都受到確認，《基本法》還明文保證外國公民在港的權利，連議會也容許部份議席由持有外國護照的人擔任。由此可見，國際社會成員是香港特區的重要組成部份，他們對香港的重大改變特別是法例上的轉變表示關注，提出意見完全理所當然。林鄭居然把這說成外部勢力干預，還以此為中聯辦干預香港事務作解脫，她忘了香港是個擁有特殊國際地位的特區、忘了自己是特首了嗎！

反對浪潮根在本地

若林鄭的邏輯成立，往後任何香港事務不管是政改、法例修訂、稅務改革、人權狀況國際社會及外國公民都必須閉嘴，不能表達任何意見，否則就意味衝擊一國兩制及香港的憲制架構，就讓中聯辦等可以名正言順介入香港事務。這不但荒謬，還等同為中聯辦干預香港內部事務大開方便之門。她難道忘記了一國兩制港人治港高度自治的方針政策了嗎？

更重要的是，反對「送中惡法」的主力從來是香港市民、法律界、商界、傳媒……他們絕不是因為外國政府、商會發言才站出來反對。相反，市民早在修例建議一提出已表現得極為憂慮，反對之聲自此迅速壯大，不同背景的人包括建制派都對政府倉卒修例有保留。事實上即使在北京大力施壓下，部份建制派人士如石禮謙議員仍禁不住表明對修例有保留。這說明反對修例的浪潮根源在本土，跟外國政府的回應無關。林鄭硬要把對修例的反彈說成是外力干預以至陰謀。她的說話既是侮辱市民，也是跟國際社會為敵。

特首本該是市民與北京的橋樑，本該是香港獨特制度及地位的守護者。可林鄭上任不到兩年卻已變成單向傳達北京旨意的黨官，對市民的想法不屑一顧，還肆意破壞香港的法律保護網，令市民、居港外國人隨時跌入內地法律陷阱。這樣的特首不是在出賣香港又是甚麼呢！

周一至周六刊出
盧峯

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (馬龍)